.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--f--Feeblemind:

Слабоумие (`Feeblemind <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=112>`_) / Закл. 6
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- очарование
- недееспособность
- проклятие
- ментальный

**Обычай**: арканный, оккультный

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо

**Спасбросок**: Воля

**Продолжительность**: различается

**Божества**:
:doc:`/lost_omens/Deity/Other/Arazni`,
:doc:`/lost_omens/Deity/Demon-Lord/Abraxas`,
:doc:`/lost_omens/Deity/Monitor-Demigod/Valmallos`

----------

Вы резко снижаете умственные способности цели.
Цель должна совершить спасбросок Воли.
Эффекты этого проклятия могут быть снять только с помощью :ref:`spell--r--Remove-Curse` или другого эффекта выбирающего целью проклятия.

| **Критический успех**: Цель невредима
| **Успех**: Цель получает состояние :c_stupefied:`одурманен 2` на 1 раунд
| **Провал**: Цель получает состояние :c_stupefied:`одурманен 4` на неограниченное время
| **Критический провал**: Интеллект цели навсегда становится ниже, чем у животного, и она считает свои модификаторы Харизмы, Интеллекта и Мудрости как -5. Она теряет все классовые умения, которые требуют умственных способностей, включая все заклинательские. Если цель - игровой персонаж, он становится неигровым персонажем под управлением Мастера.

.. versionadded:: /errata-r2
	Заострение внимания на том, что эффект накладывает проклятие.




.. include:: /helpers/actions.rst